<h1 align="center"> Практическая по ВВПД №4-5  </h1>
<img src="https://obiologii.ru/wp-content/uploads/6/e/6/6e650487f948e195a691f36636679f34.jpeg">

[![Typing SVG](https://readme-typing-svg.herokuapp.com?font=Fira+Code&size=22&duration=3000&pause=1000&center=true&random=false&width=435&lines=%D1%8F+%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BB%D1%8E+%D0%BF%D0%B8%D1%86%D1%86%D1%83+%D0%B8+%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%82%D1%8C)](https://git.io/typing-svg)

Маленький проект по вычислению расстояний между прямоугольниками
разными способами:

* расстоянием между центрами
* расстоянием между крайними точками.

В модуле **_calculate.py_** прописаны функции для работы с прямоугольниками

### Пример кода:
```
>>>get_distance_between_center(0, 2, 2, 0, 0, 0, 0, 0)) 
1.41

>>>get_distance_between_squares_point(1,0,0,1,3,4,4,3)
4.0
```

В этом примере заданы два прямоугольника через координаты:

* Первый: левая верхняя точка (0; 2), правая нижняя точка (2; 0)
* Второй: левая верхняя точка (0; 0), правая нижняя точка (0; 0)

Например, для вычисления расстояния между центрами между центрами сначала вычисляется
координаты центров, потом расстояние между ними по известной формуле:

$$`\sqrt{(x1 - x2)^{2} + (y1 - y2) ^ {2}}`$$

Кроме того, в файле main.py прикручен графический интерфейс, ~~в будущем там должно быть еще больше всего!~~

### Прочитав все это вы автоматически признали, что:

* [ ] **Автор гений**
* [ ] _Проект имба_

[Более подробно можно почитать документацию тут ](https://youtu.be/dQw4w9WgXcQ?si=PR0A53KUklgLl5_v)



